20歲學生涉管索帶摺刀、拒捕被裁定罪成 還押候判

#西九龍裁判法院第四庭
#施祖堯裁判官
#1111旺角 #裁決 #管有工具作非法用途 #攻擊性武器 #管有物品意圖損壞財產罪 #拒捕

陶(20)

控罪及相關案情：
(2)管有適合作非法用途的工具或攻擊性武器並意圖作非法用途使用
被控於2019年11月11日，在旺角洗衣街公園內管有27條索帶、１把摺刀、２支螺絲批、５把六角匙

(3)管有物品意圖損壞及摧毀財物
被控於同日同地保管１支噴漆

(4)抗拒警務人員
被控於同日同地抗拒執行職責的督察 A

速報：‼️控罪(2) (3) (4) 全部成立‼️（詳情後補）

控辯雙方需時商討量刑日期

‼️期間被告需要還押‼️

香港司法機構自甘墮落

監獄地址偏遠交通唔方便，就算有足夠人數渣車過去，個人口密度太低容易比人逐個擊破，又冇建築物比人防守

相反警局近民居，交通方便，有大量軍火

前年11.11「大三罷」全港各區有堵路行動，圖迫使政府回應訴求。家住旺角的城大男生被指在洗衣街公園管有索帶及摺刀等，並且拒捕。有警員庭上承認曾揮棍毆打被告，辯方則指被告事後身體多處受傷，兩隻門牙亦撞爆斷裂。案件今裁決，裁判官施祖堯認為被告應停下接受警員截查，而非掙扎逃跑；而被告攜帶索帶及摺刀，必定是意圖束縛或傷害持不同政見人士，裁定被告所有罪名成立。

就管有適合作非法用途的工具或攻擊性武器並意圖作非法用途使用罪，裁判官施祖堯表示管有適合作非法用途的工具罪只涉及侵害人身及侵入住所的元素，而非控方所述涉及任何非法用途。而《公安條例》下的管有攻擊性武器作非法用途罪，控方須證明涉案武器本身或被改裝成攻擊性武器，法庭另要根據被告於案發時間地點是否合理使用涉案物件。

施官指被告當時身穿黑衣，與大約30名相同衣著的人士站在馬路中，而非於行人路上走動；他們顯然並非巧合地聚集，施官認為被告一定是示威人士。另外，被告以面罩掩飾身份，又攜帶索帶等涉案物品，施官肯定被告不是進行和平示威活動。

施官認為，被告攜帶六角匙及螺絲批，或可能意圖破壞公物及損壞住宅，但施官未能判斷被告屬於哪一類，故未能肯定他作非法用途。不過，被告攜帶索帶，應是意圖面對不同政見人士時束縛他人或綑綁路障；惟警員供稱被告當時正在移動，顯然並非停下綑綁路障，故被告的意圖必定屬束縛他人。

警員供稱被告當時正在移動，顯然並非停下綑綁路障，故被告的意圖必定屬束縛他人。
估就係

佢都唔會劫㗎啦
理佢做咩

要ff都要ff得認真d架嘛